<resources>
    <string name="app_name">Museo de GOT</string>
    <string name="title_home">Home</string>
    <string name="title_qr">QR</string>
    <string name="title_bot">Tyrion</string>

    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="visitar_wiki">Más información</string>
    <string name="info_button">Información</string>
    <string name="habla_bot">Pregunta al bot</string>
    <string name="name">Nombre:</string>
    <string name="todo">TODO</string>
    <string name="scan_qr_code">Escanear código QR</string>
    <string name="qr_introduction">En la parte inferior de cada estatua de la exposicion, hay un
        codigo QR el cual si lo escaneas pulsando el botón inferior podras tener más información
        sobre el personaje.</string>

    <string name="jon">Jon Nieve</string>
    <string name="explicacion_jon_nieve">Lord Jon Nieve es el Lord Comandante de la Guardia de la Noche
        nº 998. Es hijo bastardo de Lord Eddard Stark. Su lobo huargo, Fantasma, es albino y mudo.
        El emblema personal de Jon consiste en los colores de la Casa Stark invertidos,
        un lobo huargo de plata corriendo sobre fondo de cenizo.</string>

    <string name="daenerys">Daenerys Targaryen</string>
    <string name="explicacion_daenerys_targaryen">La reina Daenerys Targaryen, también llamada Daenerys de
        la Tormenta, La que no Arde, Rompedora de Cadenas, Madre de Dragones y, de manera más
        informal, Dany, es la hija menor del rey Aerys II Targaryen y su hermana esposa, la reina
        Rhaella. Luego de la Guerra del Usurpador, durante la que murieron sus padres y su hermano
        mayor Rhaegar, ella y su hermano Viserys vivieron en el exilio en varias Ciudades Libres.
        Luego de arrasar la Bahía de los Esclavos, se convirtió en Reina de Meereen. </string>

    <string name="tyrion">Tyrion Lannister</string>
    <string name="explicacion_tyrion_lannister">Tyrion Lannister es el tercer hijo de Lord Tywin Lannister y
        Lady Joanna Lannister, y hermano menor de los mellizos Cersei y Jaime.
        Es apodado el Gnomo y Mediohombre debido a su enanismo. </string>

    <string name="cersei">Cersei Lannister</string>
    <string name="explicacion_cersei_lannister">La reina Cersei Lannister es la hija mayor de Lord
        Tywin Lannister y Lady Joanna Lannister. Tiene dos hermanos, su mellizo Jaime y su
        hermano menor Tyrion. Tras la Guerra del Usurpador se casó con el nuevo rey, Robert
        Baratheon, y se convirtió en Reina de los Siete Reinos. Es madre de tres hijos, Joffrey,
        Myrcella y Tommen, todos fruto de su secreta relación incestuosa con su hermano Jaime. </string>

    <string name="stark">Familia Stark</string>
    <string name="explicacion_familia_stark">La Casa Stark de Invernalia es una casa noble del Norte.
        Su asentamiento es Invernalia. Durante siglos, fue la casa principal del Norte y su linaje
        se extiende hasta los Primeros Hombres, gobernando el Norte como reyes por derecho propio.
        Su emblema es un lobo huargo de cenizo corriendo sobre campo de plata.[1] Su lema es Se
        acerca el Invierno. Su mandoble ancestral de acero valyrio se llamaba Hielo. </string>

    <string name="lannister">Familia Lannister</string>
    <string name="explicacion_familia_lannister">La Casa Lannister de Roca Casterly es la principal casa
        noble de las Tierras del Oeste. Su asentamiento es Roca Casterly. Su emblema es un león
        rampante de oro sobre campo de gules. Su lema es ¡Oye mi Rugido!, aunque su lema no oficial,
        Un Lannister siempre paga sus deudas, es más conocido.</string>

    <string name="targaryen">Familia Targaryen</string>
    <string name="explicacion_familia_targaryen">La Casa Targaryen es una casa noble de ascendencia Valyria
        que escapó de la Maldición. Sus asentamientos eran la capital del reino Desembarco del Rey,
        la isla de Rocadragón y el castillo de Refugio Estival. Su emblema es un dragón de tres
        cabezas de gules en campo sable, representando a Aegon I y sus hermanas Rhaenys y Visenya.
        Su lema es Fuego y Sangre.Sus miembros vivieron durante siglos en la isla de Rocadragón
        hasta que Aegon Targaryen y sus hermanas montaron sus dragones y conquistaron seis de los
        Siete Reinos. Gobernaron Poniente durante casi 300 años hasta la Rebelión de Robert.
        Sus espadas ancestrales de acero valyrio, ambas en actual paradero desconocido, son
        Fuegoscuro y Hermana Oscura. </string>

    <string name="caminantes">Caminantes Blancos</string>
    <string name="explicacion_caminantes_blancos">Los Otros, conocidos entre el Pueblo Libre como
        Caminantes Blancos, son criaturas que existen al norte del Muro. Al haber desaparecido por
        casi ocho mil años tras la Edad de los Héroes, se les considera muchas veces criaturas
        legendarias que solo aparecen en los cuentos de terror. </string>

    <string name="dragones">Dragones</string>
    <string name="explicacion_dragones">Los dragones son criaturas mágicas de probada existencia
        en los continentes de Poniente y Essos, aunque según algunos cuentos y leyendas
        también existieron en Sothoryos y Ulthos.[1] Se creían extintos por más de un siglo,
        hasta que Daenerys Targaryen logró eclosionar tres huevos de dragón petrificados.
        Los dragones aparecen en diversos emblemas de casas nobles, como la Casa Targaryen,
        la Casa Fuegoscuro, la Casa Toland, la Casa Vance y la Casa Willum. </string>

    <string name="vidriagon">Vidriagon</string>
    <string name="explicacion_vidriagon">El vidriagón, también llamado Vidrio de Dragón,
        es un vidrio volcánico también conocido como obsidiana. Significa "Fuego helado",
        en la lengua de la antigua Valyria. </string>

    <string name="acero">Acero Valyrio</string>
    <string name="explicacion_acero_valyrio">El acero valyrio es una aleación metálica inventada en Valyria
        y usada en la fabricación de armas de calidad incomparable. </string>

    <string name="non_empty_query">Non empty query</string>

    <string name="tts_initialized">TTS iniciado</string>
    <string name="please_install_tts">No tienes instalado TTs, instalalo de Google Play</string>
    <string name="tts_done">Sintetizacion de voz compleatada</string>
    <string name="tts_error">Ha ocurrido un error</string>
    <string name="tts_started">TTS iniciado</string>
    <string name="asr_no_soportado">ASR no soportado</string>
    <string name="asr_permission">Necesito permiso para el microfono</string>
    <string name="asr_permission_notgranted">Permiso no obtenido</string>
    <string name="asr_error">Recognition error: %1$s</string>
    <string name="asr_readyforspeech">Ready to hear you speak!</string>
    <string name="asr_beginningofspeech">You have started talking ;)</string>
    <string name="asr_buffer">Buffer received</string>
    <string name="asr_endofspeech">You have stopped talking</string>
    <string name="asr_parcialresult">Parcial results received</string>
    <string name="asr_error_audio"> Audio recording error</string>
    <string name="asr_error_client">Unknown client side error</string>
    <string name="asr_error_permissions">Insufficient permissions</string>
    <string name="asr_error_network">Network related error</string>
    <string name="asr_error_networktimeout">Network operation timed out</string>
    <string name="asr_error_nomatch">No recognition result matched</string>
    <string name="asr_error_recognizerbusy">Recognition service busy</string>
    <string name="asr_error_server">Server sends error status</string>
    <string name="asr_error_speechtimeout">No speech input detected</string>
    <string name="asr_feedback">ASR Feedback</string>
</resources>
